### Сменить язык: 
#### [English](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/blob/main/WIKI_EN.md) | **Русский (вы здесь)**

<a name="contents"></a>
# Оглавление

* [Общие изменения](#changes)
  * [Цветные Иоты в описании](#changes_colored_runes)
  * [Заклинания в картинках](#changes_hexdump)
* [Предметы](#items)
  * [Пузырь вечного разума](#items_philosopher_battery)
  * [Души сильнейших](#items_strongest_souls)
  * [Мобитисты](#items_mobithysts)
  * [Ящик Пандоры](#items_media_storage)
* [Паттерны](#patterns)
  * [Восторг хирурга II](#patterns_multiple_modify_in_place) 
* [Заклинания](#spells)
  * [Шёпот сердца](#spells_heartwhisper)
  * [Проекция спектрального оружия](#spells_spectralarrow)
  * [Создание Пузыря вечного разума](#spells_create_philosopher_battery)
  * [Создание Вардениста](#spells_create_wardenyst)
  * [Создание Дракониста](#spells_create_dragonyst)
* [Жертвенные контракты](#contracts)
  * [Контракт вампиризма](#contracts_vampire) 
  * [Контракт прозрения](#contracts_epiphany) 
  * [Контракт устойчивости](#contracts_resistance) 
  * [Контракт вечных крыльев](#contracts_everwings) 
  * [Контракт проклятия](#contracts_cursed)
  * [Контракт свободы](#contracts_range)




---
<a name="changes"></a>
# [↑](#contents) Общие изменения

<a name="changes_colored_runes"></a>
## Цветные Иоты в описании
Этот аддон делает описания более читаемыми. Как вы можете видеть на скриншоте, Иоты внутри списка окрашиваются в синий<br>
Если вы поместите список в списке в списке и т.д., каждый новый уровень вложенности будет окрашен в свой цвет. Так что вы легко сможете заметить, когда список заканчивается
<details>  

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/tooltips.png)
</details>

<a name="changes_hexdump"></a>
## Заклинания в картинках
Если вам когда-либо хотелось (или когда-нибудь захочется) поделиться своими записями с другими людьми - воспользуйтесь этой функцией!<br>
Взяв в руку любой содержащий иоту предмет (книгу, фокус, абакус или даже артефакт), напишите команду `/hexdump`<br>
После этого в вашей папке со скриншотами появится картинка с этим заклинанием и пошаговой инструкцией, как его нарисовать

Вы также можете указать заголовок для этой картинки, а если забудете - для переименованных предметов их названия сами станут заголовками!
<details>  

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/hexdump_example.png)
</details>

---
<a name="items"></a>
# [↑](#contents) Предметы

<a name="items_philosopher_battery"></a>
## Пузырь вечного разума
#### Бесконечный поток сознания
Задумывались ли вы о том, насколько сложно управлять бесконечным потоком мысли?<br><br>Самое время задуматься!<br><br>Создав Пузырь вечного разума, вы получите неисчерпаемый, но ограниченный по мощности источник магической энергии<br><br>Будьте осторожны: создание Пузыря вечного разума обойдётся вам очень дорого...

<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/spells/philosopher_battery.png)

</details>

<a name="items_strongest_souls"></a>
## Души сильнейших
#### Сохрани душу своего врага
Что ж, в этом мире и правда есть достойные соперники. И в память о сражении с ними я сохраню их душу<br><br>Возможно, позже я смогу использовать эти души для создания чего-то по-настоящему могущественного...

Обычно при убийстве существа его душа раскалывается, но что если использовать специальное оружие?<br><br>Теневые стрелы, созданные заклинанием [Проекция спектрального оружия](#spells_spectralarrow), способны нанести урон тени существа. Если этот урон будет критическим, то существо умрёт, но его душа останется цела

<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/items/warden_soul.png)
![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/items/dragon_soul.png)

</details>

<a name="items_mobithysts"></a>
## Мобитисты
#### Насколько ёмка душа?
Возможно, вам очень хотелось бы расширить своё хранилище энергии. Но ведь для этого нужно иметь более ёмкие предметы, не так ли?<br><br>Мобитисты - это Глупы, наполненные энергией сильнейших мира сего. Вы, конечно, можете использовать их как предметы, но куда выгодней будет сделать на их основе хранилище

Подробнее о создании мобитистов вы можете прочитать в разделе заклинаний [Создание Вардениста](#spells_create_wardenyst) и [Создание Дракониста](#spells_create_dragonyst)

<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/items/wardenyst.png)
![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/items/dragonyst.png)

</details>

<a name="items_media_storage"></a>
## Ящик Пандоры
#### Бесконечное хранилище для ваших аметистов!
Возможно, если вы достаточно далеко продвинулись в изучении своего разума, вы уже столкнулись с проблемой - как хранить большое количество аметистов, глупов и прочих предметов, хранящих медиа.<br><br>Этот блок навсегда решит проблему хранения предметов. В него вы можете загружать предметы при помощи воронки или любых других механизмов, и он будет хранить их в практически неограниченном объёме<br><br>Кроме того, вы легко сможете перенести его в другое место - при ломании блока всё его содержимое сохраняется

Для того, чтобы извлечь ранее положенные в него предметы, вам нужно выбрать страницу - нажмите ПКМ, чтобы переключить выбранный слот. После этого Ящик Пандоры будет выталкивать предметы из выбранного слота в инвентарь под собой (сундук, печка, шалкер - да что угодно)<br><br>Подсказка: с помощью Линзы прозрения вы можете видеть, какой слот сейчас выбран и сколько предметов хранится

Обратите внимание: этот блок способен вмещать только предметы, хранящие медиа. Причём только расходники - аметистовую пыль, аметисты, глупы, варденисты и так далее. Вы не сможете хранить в нём свои бутыли мыслей или артефакты<br><br>Подсказка: вы можете отключить выталкивание предметов, запитав блок при помощи редстоуна

<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/items/media_storage.png)

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/items/media_storage_craft.png)

</details>



---
<a name="patterns"></a>
# [↑](#contents) Паттерны

<a name="patterns_multiple_modify_in_place"></a>
## Восторг хирурга II
#### `list : source`, `num : place`, `list | any : modification` → `list`
Удаляет верхнюю йоту или список из стэка и число за ней, затем заменяет элемент с указанным индексом в верхнем списке стэка указанной йотой или тем, что находится внутри списка. Ничего не делает, если число превышает размер целевого списка.

Отличается от [Восторга хирурга][hex_modify_in_place] тем, что если вверху стека находился список, Восторг хирурга II развернёт его вместо того, чтобы помещать в указанное место целый список

<details>

Пример:


[Восторг хирурга][hex_modify_in_place]:
> [ a b c ]<br>
> 1<br>
> [ d e f ]<br>
> → [ a [ d e f ] c ]

Восторг хирурга II:
> [ a b c ]<br>
> 1<br>
> [ d e f ]<br>
> → [ a d e f c ]

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/pattern_multiple_modify_in_place.png)

</details>


---
<a name="spells"></a>
# [↑](#contents) Заклинания

<a name="spells_heartwhisper"></a>
## Шёпот сердца
#### `entity : target` → `None`
Покажи свою любовь другу (или врагу, не важно) с этим заклинанием! Использование на ком-либо создаёт частицы сердечек вокруг цели<br><br>Ничего не стоит, ведь любовь не продаётся
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/spells/spell_heartwhisper.png)

</details>

<a name="spells_spectralarrow"></a>
## Проекция спектрального оружия
#### `vec : spawnPos`, `vec : motion`, `bool : critical` → `None`
Мощное заклинание, позволяющее вам призвать теневую стрелу в указанном месте с указанным вектором движения. Вам также нужно выбрать, должна ли стрела наносить критический урон<br><br>Стоимость использования зависит от |motion|^3 и critical<br><br>Это заклинание может стоить так много...
<details>

Примеры стоимости использования:
> |mot| = 1, critical = false → 0.06<br>
> |mot| = 1, critical = true → 0.12<br>
> |mot| = 10, critical = false → 10.05<br>
> |mot| = 20.05, critical = false → 80.05<br>

> |mot| = N, critical = false → 0.05 + 0.01 * N^3<br>
> |mot| = N, critical = true → 0.1 + 0.02 * N^3

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/spells/spell_spectralarrow.png)

</details>

<a name="spells_create_philosopher_battery"></a>
## Создание Пузыря вечного разума
#### `item : phial`, `num : capacity (in dusts)` → `item: Phial of Eternal Mind`
Создание Пузыря вечного разума чем-то схоже с созданием обычного пузыря, но есть некоторые отличия<br><br>Это заклинание принимает в качестве аргумента предмет - обычный пузырь мыслей и число - желаемый объём Пузыря вечных мыслей

В отличие от создания обычного пузыря, при использовании этого заклинания держать во второй руке ничего не нужно<br><br>Кроме того, ёмкость обычного пузыря, используемого для крафта, ни на что не влияет, как и текущее количество энергии в нём

Однако будьте осторожны: создание Пузыря вечного разума стоит дорого, очень-очень дорого, а также имеет ограничение - максимальная ёмкость такого пузыря составляет 20 (правда, вряд ли у вас получится создать такой...)<br><br>К счастью, если энергии у вас будет недостаточно, заклинание вас не убьёт, а лишь предупредит о том, сколько нужно для создания желаемого объёма
<details>

Примеры стоимости использования:
> capacity = 0.01 → 628.75<br>
> capacity = 0.1 → 663.35<br>
> capacity = 1 → 1093.12<br>
> capacity = 2 → 1785.06<br>
> capacity = 5 → 5861.81<br>
> capacity = 10 → 24414.06<br>
> capacity = 20 → 160000<br>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/spells/spell_philosopher_battery.png)

</details>

<a name="spells_create_wardenyst"></a>
## Создание Вардениста
#### `item : Warden Soul` → `item: Wardenyst`
Открыв для себя возможность сохранять [души сильнейших](#items_strongest_souls), вы задумались об их применении<br><br>Со временем вы нашли способ совместить 8 глупов в один предмет - Варденист

Варденист - такое же хранилище мыслей, как аметист или глуп, но имеющее значительно больший объём энергии, равный 8 кристаллам. Как вы уже могли догадаться, вы можете использовать его для создания более ёмких пузырей мыслей

Для создания Вардениста вам потребуется:
- Взять в руку 8 Глупов
- Взять в стэк Душу Хранителя в качества сущности
- Использовать заклинание Создание Вардениста

<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/spells/spell_wardenyst.png)

</details>

<a name="spells_create_dragonyst"></a>
## Создание Дракониста
#### `item : Dragon Soul` → `item: Dragonyst`
Продолжая изучать влияние [душ сильнейших](#items_strongest_souls), вы открыли способ применения Души Дракона<br><br>Теперь вы знаете, что можете использовать её, чтобы совместить 8 Варденистов и получить Драконист

Драконист - сжатая версия Вардениста, имеющая ещё больший объём энергии, равный 64 кристаллам аметистов. Конечно же, и его вы тоже можете использовать для создания Пузырей мыслей

Для создания Дракониста вам потребуется:
- Взять в руку 8 Варденистов
- Взять в стэк Душу Дракона в качества сущности
- Использовать заклинание Создание Дракониста

<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/spells/spell_dragonyst.png)

</details>



---
<a name="contracts"></a>
# [↑](#contents) Жертвенные контракты
Специальные заклинания, оказывающие перманентное влияние на игрока и дающие некоторые баффы, но обладающие вредными побочными эффектами и большой стоимостью<br><br>Повторно используйте Жертвенный контракт, чтобы разорвать подписанный ранее контракт

<a name="contracts_vampire"></a>
## Контракт вампиризма
#### `None` → `None`
Подписав этот контракт, вы получите большую прибавку к урону (x2.5 от базового урона) и лечение при атаках, но больше не сможете восстанавливать здоровье естественным путём (включая эффект зелий Регенереации и Мгновенного лечения).<br><br>Стоит 2000 аметистовой пыли
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/contracts/vampire.png)

</details>

<a name="contracts_epiphany"></a>
## Контракт прозрения
#### `None` → `None`
Подписав этот контракт, поле использования вашего Посоха будет расширено до х0.75 (как если бы вы держали линзу). Не имеет побочных эффектов, но...<br><br>Стоит 5000 аметистовой пыли
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/contracts/epiphany.png)

</details>

<a name="contracts_resistance"></a>
## Контракт устойчивости
#### `None` → `None`
Подписав этот контракт, вы получите полный иммунитет к множеству источников урона, но если вы получите урон из источника, не входящего в список иммунитетного, урон будет удвоен.<br><br>Стоит 2000 аметистовой пыли
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/contracts/resistance.png)

</details>

<a name="contracts_everwings"></a>
## Контракт вечных крыльев
#### `None` → `None`
Подписав этот контракт, вы получите полёт, как в творческом режиме, но это будет стоить вам 0.12 аметистовой пыли за каждую минуту в воздухе.<br><br>Стоит 2000 аметистовой пыли<br><br>
*Примечание: в версии 1.0.3b для полёта требуется любой предмет для рисования Iota-символов в руке (посох, книга заклинаний)*<br>
*В версии 1.0.4b и старше это требование было убрано*
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/contracts/everwings.png)

</details>

<a name="contracts_cursed"></a>
## Проклятый контракт
#### `None` → `None`
После подписания этого контракта каждая ваша атака будет накладывать на врага негативные эффекты, но если противник атакует вас, вы получите все негативные эффекты, которые были у атаковавшего вас врага.<br><br>Стоит 2000 аметистовой пыли
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/contracts/cursed.png)

</details>

<a name="contracts_range"></a>
## Контракт свободы
#### `None` → `None`
Пожалуй, один из самых свободолюбивых контрактов. Он способен вам даровать больше пространства для манёвров<br>Подписав этот контракт, вы навсегда увеличите максимальную дальность применения заклинаний в 4 раза<br><br>Стоит 5000 аметистовой пыли
<details>

![](https://gitlab.com/slowmotionbro2000/hexshield/-/raw/main/images/contracts/range.png)

</details>

[hex_modify_in_place]: https://hexcasting.hexxy.media/v/0.10.3/1.0.dev21/en_us/#patterns/lists@hexcasting:modify_in_place